\documentclass{beamer}

\input{imports.tex}

\usetheme{Madrid}
\addtobeamertemplate{footline}{\hypersetup{allcolors=.}}{}
\setbeamertemplate{caption}[numbered]

\title[Praca dyplomowa inżynierska]{Projekt i realizacja aplikacji do obsługi robota mobilnego na urządzenia z systemem Android.}
\author[Cezary Żelisko]{Cezary Żelisko \\ \vspace{10mm}Promotor: \\ mgr inż. Daniel Koguciuk}
\date{08.02.2017 r.}

\begin{document}
	\titlepage
	
	\begin{frame}{Cel pracy}
		\transfade
		Opracowanie rozwiązania pozwalającego na:
		\begin{itemize}
			\item bezprzewodowe sterowanie kołowym robotem mobilnym,
			\item podstawowe możliwości diagnostyki i wizualizacji danych z~podłączonych do niego sensorów,
			\item komfortowe użytkowanie niezależnie od miejsca pracy robota.
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}{Wybór medium komunikacyjnego}
		\transfade
		\textbf{Wymagania:}
		\begin{itemize}
			\item minimalizacja kosztów,
			\item wykorzystanie standardów komunikacyjnych dostępnych w~obsługiwanych robotach mobilnych,
			\item komunikacja bezprzewodowa.
		\end{itemize}
		
		\vspace{10mm}
		\textbf{Dostępne standardy komunikacji bezprzewodowej:}
		\begin{itemize}
			\item Wi-Fi,
			\item Bluetooth Smart Ready.
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}{Wybór medium komunikacyjnego}
		\transfade
		\begin{columns}
			\begin{column}{0.6\textwidth}
				\textbf{Bluetooth Smart Ready}
				\begin{itemize}
					\item obsługa wersji \textit{Classic} i \textit{Low Energy},
					\item możliwość bezpośredniej komunikacji z~wybranym urządzeniem,
					\item powszechność technologii,
					\item wystarczający zasięg (ok. 10m),
					\item maksymalna przepustowość 1-3 Mb/s,
					\item niskie zapotrzebowanie na energię.
				\end{itemize}
			\end{column}
			\begin{column}{0.3\textwidth}
				\begin{figure}
					\centering
					\includegraphics[scale=0.7]{images/bluetooth_smart_ready.png}
				\end{figure}
				\vspace{35mm}
			\end{column}
		\end{columns}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}{Aplikacja typu serwer}
		\transfade
		\begin{columns}
			\begin{column}{0.6\textwidth}
				\textbf{Komunikacja z systemem ROS:}
				\begin{itemize}
					\item publikowanie komend prędkości,
					\item włączanie lub wyłączanie napędów,
					\item monitorowanie poziomu naładowania akumulatorów,
					\item pobieranie danych z sensorów:
					\begin{itemize}
						\item skaner laserowy,
						\item sonary,
						\item optyczne sensory odległości,
						\item sensory obecności podłogi,
						\item IMU.
					\end{itemize}
					\item transformacja danych między układami.
				\end{itemize}
			\end{column}
			\begin{column}{0.4\textwidth}
				\begin{figure}
					\centering
					\includegraphics[scale=0.25]{images/server_app_project.png}
					\caption{Schematyczne przedstawienie wymiany danych w~projekcie.}
				\end{figure}
			\end{column}
		\end{columns}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}{Struktura transmitowanych danych}
		\transfade
		\textbf{Rodzaje instrukcji:}
		\begin{itemize}
			\item instrukcja żądania,
			\item instrukcja danych.
		\end{itemize}
		\begin{figure}
			\begin{subfigure}{0.3\textwidth}
				\centering
				\includegraphics[scale=0.5]{images/communication_data_request_command.png}
				\caption{Instrukcja żądania.}
			\end{subfigure}
			\begin{subfigure}{0.65\textwidth}
				\centering
				\includegraphics[scale=0.5]{images/communication_data_data_command.png}
				\caption{Instrukcja danych.}
			\end{subfigure}
			\caption{Sposób organizacji danych w instrukcji.}
		\end{figure}	
	\end{frame}
	
	\begin{frame}{Aplikacja typu klient}
		\transfade
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[scale=0.35]{images/android_versions.png}
			\caption{Udział poszczególnych wersji systemu Android\footnote{{\tiny https://developer.android.com/about/dashboards/index.html}}.}
		\end{figure}
		
		\begin{columns}
			\begin{column}{0.8\textwidth}
				\textbf{Założenia związane z wersją platformy Android:}
				\begin{itemize}
					\item minimalna: 4.1.2 (API 16),
					\item docelowa: 7.1 (API 25).
				\end{itemize}
			\end{column}
			\begin{column}{0.2\textwidth}
				\includegraphics[scale=0.2]{images/android_logo.jpg}
			\end{column}
		\end{columns}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}{Aplikacja typu klient -- interfejs użytkownika}
		\transfade
		\begin{figure}
			\centering
			\includegraphics[scale=0.5]{images/main_to_scan_activity.png}
			\caption{Ekran główny oraz ekran skanowania aplikacji typu klient.}
		\end{figure}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}{Aplikacja typu klient -- interfejs użytkownika}
		\transfade
		\begin{figure}
			\centering
			\includegraphics[scale=0.47]{images/control_panel_activity.png}
			\caption{Ekrany obsługi robota mobilnego.}
		\end{figure}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}{Aplikacja typu klient -- interfejs użytkownika}
		\transfade
		\begin{figure}
			\centering
			\includegraphics[scale=0.45]{images/laser_activity.png}
			\caption{Ekran aplikacji przedstawiający odczyty danych ze skanera laserowego.}
		\end{figure}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}{Film prezentujący działanie aplikacji}
		\transfade
		Urządzenia testowe:
		\begin{itemize}
			\item aplikacja typu serwer: kołowy robot mobilny typu Pioneer, ze skonfigurowanym systemem ROS,
			\item aplikacja typu klient: urządzenie z systemem Android w wersji 4.3 (API 18).
		\end{itemize}
		\movie[width=0.95\textwidth, height=0.5\textheight, externalviewer]{Film}{movies/batman.mp4}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}{Koniec}
		\transfade
		\begin{center}
			{\huge Dziękuję za uwagę.}
		\end{center}
	\end{frame}
\end{document}